# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2016 - 2025 M5Stack Technology Co., Ltd
# This file is distributed under the same license as the UIFlow2 Programming
# Guide package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: UIFlow2 Programming Guide \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-04 17:25+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../en/chain/key.rst:2 5d954d5909a54f20b7d55d93cb3a3b24
msgid "Chain Key"
msgstr ""

#: ../../en/chain/key.rst:6 b4ceeacbbadb4219ae342bc620fc5407
msgid ""
"Chain Key is a key module that can be connected to the M5Chain series "
"devices. This module provides functions to read the key states."
msgstr "Chain Key 是一个可连接到 M5Chain 系列设备的按键模块，提供读取按键状态的功能。"

#: ../../en/chain/key.rst:9 b28a710d01d0411d844b75fbe3ebc60f
msgid "UiFlow2 Example"
msgstr "UiFlow2 应用示例"

#: ../../en/chain/key.rst:12 ../../en/chain/key.rst:30
#: 33a8c7e50c894dc481e6590e4c0ba0e7 a766bca49eef460fb7c096c9d723fadb
msgid "USB Keyboard"
msgstr "USB 键盘"

#: ../../en/chain/key.rst:14 6d2a72e63f6147a680e6b0b8fb0b62ba
msgid "Open the |chain_key_usb_keyboard_example.m5f2| project in UiFlow2."
msgstr "在 UiFlow2 中打开 |chain_key_usb_keyboard_example.m5f2| 项目。"

#: ../../en/chain/key.rst:16 ../../en/chain/key.rst:32
#: 7be558f4a020405db771c595c0608f4b b3203f1030284abd849d820266b54d23
msgid "This example demonstrates how to use the Chain Key as a USB keyboard."
msgstr "该示例演示如何将 Chain Key 作为 USB 键盘使用。"

#: ../../en/chain/key.rst:18 19af9a04c26f46409f593103ed496f13
#: 3b1efc30c9ef45bb859bf011df82b15c 8f740854c8c94abf9314416310ac0162
#: chain.key.KeyChain:6 chain.key.KeyChain.get_bootloader_version:6
#: chain.key.KeyChain.get_button_double_click_trigger_interval:6
#: chain.key.KeyChain.get_button_long_press_trigger_interval:6
#: chain.key.KeyChain.get_button_mode:6 chain.key.KeyChain.get_button_state:6
#: chain.key.KeyChain.get_device_uid:7
#: chain.key.KeyChain.get_firmware_version:6
#: chain.key.KeyChain.get_rgb_brightness:6 chain.key.KeyChain.get_rgb_color:7
#: chain.key.KeyChain.set_button_double_click_trigger_interval:7
#: chain.key.KeyChain.set_button_long_press_trigger_interval:7
#: chain.key.KeyChain.set_button_mode:7 chain.key.KeyChain.set_click_callback:8
#: chain.key.KeyChain.set_double_click_callback:8
#: chain.key.KeyChain.set_long_press_callback:8
#: chain.key.KeyChain.set_rgb_brightness:8 chain.key.KeyChain.set_rgb_color:7
#: e811d8a9304c4c87b3fca7031b299dd7 of
msgid "UiFlow2 Code Block:"
msgstr "UiFlow2 代码块："

#: ../../en/chain/key.rst:20 b86fd9cb7dc94f919b6ee1774f6d93ad
msgid "|chain_key_usb_keyboard_example.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:1 71b3c60885b44549b4113535b699394f
msgid "chain_key_usb_keyboard_example.png"
msgstr ""

#: ../../en/chain/key.rst:22 ../../en/chain/key.rst:40
#: e79cab341fcc4b908ccd9efa1a49fc5e f7a2a151bcc54f80aa4cf797c53d3000
msgid "Example output:"
msgstr "示例输出："

#: ../../en/chain/key.rst:24 ../../en/chain/key.rst:42
#: 0b409b0c4a07478fa7ccaa681720db8f 4fdb5bc5767c422a96cf8ea30a2ff5d5
msgid "None"
msgstr ""

#: ../../en/chain/key.rst:27 14045e37f91540f998fb84c90947c2ca
msgid "MicroPython Example"
msgstr "MicroPython 示例"

#: ../../en/chain/key.rst:34 2985222ac42e4576860277c9ab463b63
#: 2e3e5b4e60994e258b92fe7c0f19e0c9 50b0ed41b70342e789e989366ed68bd9
#: 52551c5110ac46e9804add66c38523aa chain.key.KeyChain:10
#: chain.key.KeyChain.get_bootloader_version:10
#: chain.key.KeyChain.get_button_double_click_trigger_interval:10
#: chain.key.KeyChain.get_button_long_press_trigger_interval:10
#: chain.key.KeyChain.get_button_mode:10 chain.key.KeyChain.get_button_state:10
#: chain.key.KeyChain.get_device_uid:11
#: chain.key.KeyChain.get_firmware_version:10
#: chain.key.KeyChain.get_rgb_brightness:10 chain.key.KeyChain.get_rgb_color:11
#: chain.key.KeyChain.set_button_double_click_trigger_interval:11
#: chain.key.KeyChain.set_button_long_press_trigger_interval:11
#: chain.key.KeyChain.set_button_mode:11
#: chain.key.KeyChain.set_click_callback:12
#: chain.key.KeyChain.set_double_click_callback:12
#: chain.key.KeyChain.set_long_press_callback:12
#: chain.key.KeyChain.set_rgb_brightness:12 chain.key.KeyChain.set_rgb_color:11
#: of
msgid "MicroPython Code Block:"
msgstr "MicroPython 代码块："

#: ../../en/chain/key.rst:45 794f98e454e544b0b2eb7600d09dde15
msgid "**API**"
msgstr "API参考"

#: ../../en/chain/key.rst:48 8694d475941d473eb9f18c12733e607d
msgid "KeyChain"
msgstr ""

#: chain.key.KeyChain:1 f7d81274619b48ccbc17e1fb5643601e of
msgid "Bases: :py:class:`object`"
msgstr ""

#: 1893bf67bb7a45f5974b888081d219aa chain.key.KeyChain:1 of
msgid "Create a KeyChain object."
msgstr "创建一个 KeyChain 对象。"

#: ../../en/chain/key.rst 0b94f67c6add4d109df72ca62dfd5adb
#: 279ad04ab98d425ab1097ab4caf584f1 chain.key.KeyChain.get_device_uid
#: chain.key.KeyChain.get_rgb_color
#: chain.key.KeyChain.set_button_double_click_trigger_interval
#: chain.key.KeyChain.set_button_long_press_trigger_interval
#: chain.key.KeyChain.set_button_mode chain.key.KeyChain.set_click_callback
#: chain.key.KeyChain.set_double_click_callback
#: chain.key.KeyChain.set_long_press_callback
#: chain.key.KeyChain.set_rgb_brightness chain.key.KeyChain.set_rgb_color
#: f4bd4d52be974666ba860f1951df4444 of
msgid "Parameters"
msgstr ""

#: chain.key.KeyChain:3 f827d564d0f840a690e2df5797bb3c56 of
msgid "ChainBus object."
msgstr "ChainBus 对象。"

#: ad6920a6909a4629b43905d436ed507b chain.key.KeyChain:4 of
msgid "Device ID."
msgstr "设备 ID。"

#: 38bccb8e938849b69e6358db06f9847a chain.key.KeyChain:8 of
msgid "|init.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:12 fe277f93dace400aad3b2fa52a700322
msgid "init.png"
msgstr ""

#: ../../docstring 680f141fca264d518d68078065f034e6
#: chain.key.KeyChain.MODE_POLL:1 of
msgid "Button Polling mode"
msgstr "按钮轮询模式"

#: ../../docstring 5b1458e5fe4047e6b201a5c1bc4d09a1
#: chain.key.KeyChain.MODE_EVENT:1 of
msgid "Button Event mode"
msgstr "按钮事件模式"

#: 01867696b9a242e8991c9143695c17fc chain.key.KeyChain.get_button_state:1 of
msgid "get button state."
msgstr "获取按钮状态。"

#: 187b792ed1274b699f6f69d7432f61f8 acbf424f78da41b4ac41e60233ac7e28
#: chain.key.KeyChain.get_bootloader_version
#: chain.key.KeyChain.get_button_double_click_trigger_interval
#: chain.key.KeyChain.get_button_long_press_trigger_interval
#: chain.key.KeyChain.get_button_mode chain.key.KeyChain.get_button_state
#: chain.key.KeyChain.get_device_uid chain.key.KeyChain.get_firmware_version
#: chain.key.KeyChain.get_rgb_brightness chain.key.KeyChain.get_rgb_color
#: chain.key.KeyChain.set_button_double_click_trigger_interval
#: chain.key.KeyChain.set_button_long_press_trigger_interval
#: chain.key.KeyChain.set_button_mode chain.key.KeyChain.set_rgb_brightness
#: chain.key.KeyChain.set_rgb_color of
msgid "Returns"
msgstr ""

#: chain.key.KeyChain.get_button_state:3 e1ea7ae305344a83b71986076e0be7df of
msgid "Button state, True if pressed, False otherwise."
msgstr "按钮状态，按下为 True，否则为 False。"

#: 43abd091f1904fb1aaa61c7190c8f902 9190f2493e8f4466bae9047b87445a5b
#: 945e9e21899f4b608d5c15327b731cca chain.key.KeyChain.get_bootloader_version
#: chain.key.KeyChain.get_button_double_click_trigger_interval
#: chain.key.KeyChain.get_button_long_press_trigger_interval
#: chain.key.KeyChain.get_button_mode chain.key.KeyChain.get_button_state
#: chain.key.KeyChain.get_device_uid chain.key.KeyChain.get_firmware_version
#: chain.key.KeyChain.get_rgb_brightness chain.key.KeyChain.get_rgb_color
#: chain.key.KeyChain.set_button_double_click_trigger_interval
#: chain.key.KeyChain.set_button_long_press_trigger_interval
#: chain.key.KeyChain.set_button_mode chain.key.KeyChain.set_click_callback
#: chain.key.KeyChain.set_double_click_callback
#: chain.key.KeyChain.set_long_press_callback
#: chain.key.KeyChain.set_rgb_brightness chain.key.KeyChain.set_rgb_color of
msgid "Return type"
msgstr ""

#: a04b7e01336040baa28d1776a8c0a57b chain.key.KeyChain.get_button_state:8 of
msgid "|get_button_state.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:7 b73ff0667ed042de916af90d7c80f486
msgid "get_button_state.png"
msgstr ""

#: 646e0c6cba644f6cae09c25509e5925b chain.key.KeyChain.set_click_callback:1 of
msgid "set button click callback."
msgstr "设置按钮单击回调。"

#: 468b956092da4f9a88c943bf6a4b28ae a59353d27e224535abdb521d8fe38566
#: chain.key.KeyChain.set_click_callback:3
#: chain.key.KeyChain.set_double_click_callback:3
#: chain.key.KeyChain.set_long_press_callback:3 of
msgid "Callback function."
msgstr "回调函数。"

#: 25f5eb6451f3432fba095948c347ed39 6eb36c93222a426fbc17f3c2e9a7f074
#: b6145e781e034656bb5e924e2a6e5508 chain.key.KeyChain.set_click_callback:6
#: chain.key.KeyChain.set_double_click_callback:6
#: chain.key.KeyChain.set_long_press_callback:6 of
msgid "Chain related methods cannot be called in the callback function."
msgstr "回调函数中不能调用 Chain 相关方法。"

#: bbb49bd422204e76ba3adc14c1210221 chain.key.KeyChain.set_click_callback:10 of
msgid "|key_click_callback.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:13 6dfd0822c64e4aa9b077ee4ef5bfab64
msgid "key_click_callback.png"
msgstr ""

#: ac535ec2291e4ea794ec23840cb4df86
#: chain.key.KeyChain.set_double_click_callback:1 of
msgid "set button double click callback."
msgstr "设置按钮双击回调。"

#: b99baa420b814d9f9c3702eac2e56229
#: chain.key.KeyChain.set_double_click_callback:10 of
msgid "|double_click_callback.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:2 7212090c147f4a41872e070e69b7b39f
msgid "double_click_callback.png"
msgstr ""

#: 1088237c63b740659ce42cce306938ff
#: chain.key.KeyChain.set_long_press_callback:1 of
msgid "set button long press callback."
msgstr "设置按钮长按回调。"

#: bca98789a3b24cedbea122df8eb03e77
#: chain.key.KeyChain.set_long_press_callback:10 of
msgid "|long_press_callback.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:14 652d4560dc734b70965e46eca791f36c
msgid "long_press_callback.png"
msgstr ""

#: 598ed5dcb73c4e5c9ff24688182da27b
#: chain.key.KeyChain.set_button_double_click_trigger_interval:1 of
msgid "set button double click trigger interval."
msgstr "设置按钮双击触发间隔。"

#: 078a987ddbed43df910e1f0a0c30b006
#: chain.key.KeyChain.set_button_double_click_trigger_interval:3 of
msgid "Interval time in milliseconds. range: 100-1000"
msgstr "间隔时间（毫秒）。范围：100-1000"

#: a0610887937544e3b3a228937418777d
#: chain.key.KeyChain.set_button_double_click_trigger_interval:4
#: chain.key.KeyChain.set_button_long_press_trigger_interval:4
#: chain.key.KeyChain.set_button_mode:4 chain.key.KeyChain.set_rgb_brightness:5
#: chain.key.KeyChain.set_rgb_color:4 of
msgid "True if success, False otherwise."
msgstr "成功返回 True，否则返回 False。"

#: 07a4d09706b54caeb79706f53781697f
#: chain.key.KeyChain.set_button_double_click_trigger_interval:9 of
msgid "|set_button_double_click_trigger_interval.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:15 cbd76e22798247aba140faa9355b4423
msgid "set_button_double_click_trigger_interval.png"
msgstr ""

#: 6f52e56c869b410a99a495d27ca60745
#: chain.key.KeyChain.set_button_long_press_trigger_interval:1 of
msgid "set button long press trigger interval."
msgstr "设置按钮长按触发间隔。"

#: chain.key.KeyChain.set_button_long_press_trigger_interval:3
#: ec45ff9c257c47849462c5f448992313 of
msgid "Interval time in milliseconds. range: 3000-30000"
msgstr "间隔时间（毫秒）。范围：3000-30000"

#: adab30cdeca64d7b8ac0b45248e22f0b
#: chain.key.KeyChain.set_button_long_press_trigger_interval:9 of
msgid "|set_button_long_press_trigger_interval.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:16 75d7ffd1cc6943d3b60b73c35778f271
msgid "set_button_long_press_trigger_interval.png"
msgstr ""

#: 9b8afe3016fa4cba88f25e36cd1c2c1c
#: chain.key.KeyChain.get_button_double_click_trigger_interval:1 of
msgid "get button double click trigger interval."
msgstr "获取按钮双击触发间隔。"

#: bdb338a9e4044bd781f122c9a3e8d016
#: chain.key.KeyChain.get_button_double_click_trigger_interval:3
#: chain.key.KeyChain.get_button_long_press_trigger_interval:3 of
msgid "Interval time in milliseconds."
msgstr "间隔时间（毫秒）。"

#: 82c6812570cf49db8e8e1be15ef84fad
#: chain.key.KeyChain.get_button_double_click_trigger_interval:8 of
msgid "|get_button_double_click_trigger_interval.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:4 e87751477d3644cda9799863621c0de3
msgid "get_button_double_click_trigger_interval.png"
msgstr ""

#: 5b56f5b8d04841eb852da2f52d62c53b
#: chain.key.KeyChain.get_button_long_press_trigger_interval:1 of
msgid "get button long press trigger interval."
msgstr "获取按钮长按触发间隔。"

#: 3ddcc34c15ec4987818a2d0947efd6f6
#: chain.key.KeyChain.get_button_long_press_trigger_interval:8 of
msgid "|get_button_long_press_trigger_interval.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:5 fb659f9c75b947f09d1bb734049f5e52
msgid "get_button_long_press_trigger_interval.png"
msgstr ""

#: b97c08732b014f0e9ca6db19d220064b chain.key.KeyChain.set_button_mode:1 of
msgid "set button mode."
msgstr "设置按钮模式。"

#: 3c8c92a1a074465c85ddd72dd098c301 chain.key.KeyChain.set_button_mode:3 of
msgid ""
"Button mode. Use :attr:`KeyChain.MODE_POLL` or "
":attr:`KeyChain.MODE_EVENT`."
msgstr "按钮模式。使用 :attr:`KeyChain.MODE_POLL` 或 :attr:`KeyChain.MODE_EVENT`。"

#: b4599e3332214744ac600a75d4ec58ad chain.key.KeyChain.set_button_mode:9 of
msgid "|set_button_mode.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:17 2513126947614fd58178683de3000069
msgid "set_button_mode.png"
msgstr ""

#: 0afc088b8ea744fea81831254b83eaf4 chain.key.KeyChain.get_button_mode:1 of
msgid "get button mode."
msgstr "获取按钮模式。"

#: 35859c6a860d498eaec89cb0b458d7b2 chain.key.KeyChain.get_button_mode:3 of
msgid "Button mode. :attr:`KeyChain.MODE_POLL` or :attr:`KeyChain.MODE_EVENT`."
msgstr "按钮模式。:attr:`KeyChain.MODE_POLL` 或 :attr:`KeyChain.MODE_EVENT`。"

#: 616f4624a980453799acb8ca8300d61f chain.key.KeyChain.get_button_mode:8 of
msgid "|get_button_mode.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:6 98af8eb0206948ed9b0c4599f703b792
msgid "get_button_mode.png"
msgstr ""

#: 2fdaaf5f0d6f473cbf5045f1d5200e49 chain.key.KeyChain.set_rgb_color:1 of
msgid "set RGB color."
msgstr "设置 RGB 颜色。"

#: 80f52ac0c410409b975f5b320d150ca7 chain.key.KeyChain.get_rgb_color:4
#: chain.key.KeyChain.set_rgb_color:3 of
msgid "RGB color value."
msgstr "RGB 颜色值。"

#: chain.key.KeyChain.set_rgb_color:9 f55c2e4a436c41329d3b91d2ac5a0fb8 of
msgid "|set_rgb_color.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:19 10f73aac9b0248bd95d24aea1da12817
msgid "set_rgb_color.png"
msgstr ""

#: b4fa4443365c4332ad48ba0f29487d33 chain.key.KeyChain.get_rgb_color:1 of
msgid "get RGB color."
msgstr "获取 RGB 颜色。"

#: 878508c8c2e4437baddc1254a56e1895 chain.key.KeyChain.get_rgb_color:3 of
msgid "Index of the RGB LED."
msgstr "RGB LED 的索引。"

#: 271563b379a74204b764500561f66039 chain.key.KeyChain.get_rgb_color:9 of
msgid "|get_rgb_color.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:10 c5d107ee1fae4e81874124115140fbae
msgid "get_rgb_color.png"
msgstr ""

#: 94917eb8ae3a4542bc158a29ff831127 chain.key.KeyChain.set_rgb_brightness:1 of
msgid "set RGB brightness."
msgstr "设置 RGB 亮度。"

#: ae20ffbeabd44e7da28108cd860c7a10 chain.key.KeyChain.get_rgb_brightness:3
#: chain.key.KeyChain.set_rgb_brightness:3 of
msgid "Brightness value (0-100)."
msgstr "亮度值 (0-100)。"

#: 6afc38446a7e4c17aa25e0b1695461b2 chain.key.KeyChain.set_rgb_brightness:4 of
msgid "Whether to save the brightness setting to flash."
msgstr "是否将亮度设置保存到闪存。"

#: 42c5eb56d34e41a88a40be33c072f572 chain.key.KeyChain.set_rgb_brightness:10 of
msgid "|set_rgb_brightness.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:18 b6a956df5a8946798ac3d89f99feaca5
msgid "set_rgb_brightness.png"
msgstr ""

#: 0ad4162be67742c8b45dc576e2507618 chain.key.KeyChain.get_rgb_brightness:1 of
msgid "get RGB brightness."
msgstr "获取 RGB 亮度。"

#: chain.key.KeyChain.get_rgb_brightness:8 dde7dcd316ae43608fbfa33f3ba5e4a2 of
msgid "|get_rgb_brightness.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:9 640a96c5cdcd41989e9870f8726d4f04
msgid "get_rgb_brightness.png"
msgstr ""

#: b70f5d8bcf254fbfa1c23d5ac926f6ef chain.key.KeyChain.get_bootloader_version:1
#: of
msgid "get bootloader version."
msgstr "获取引导程序版本。"

#: chain.key.KeyChain.get_bootloader_version:3 e3e05b3d943a4bbaac99844b74fa83bb
#: of
msgid "Bootloader version."
msgstr "引导程序版本。"

#: 5d2176d6b9124a4cba7f1dc2882ece52 chain.key.KeyChain.get_bootloader_version:8
#: of
msgid "|get_bootloader_version.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:3 01a994750c8c4a75bd1a9106cb2938e9
msgid "get_bootloader_version.png"
msgstr ""

#: 21e49b3f47b9481097565749a80400b1 chain.key.KeyChain.get_firmware_version:1
#: of
msgid "get firmware version."
msgstr "获取固件版本。"

#: chain.key.KeyChain.get_firmware_version:3 ed9ae3b185934ad9954d591aa9ab4a79
#: of
msgid "Firmware version."
msgstr "固件版本。"

#: 970f1e1be7474bb0ac7f76c9889789e2 chain.key.KeyChain.get_firmware_version:8
#: of
msgid "|get_firmware_version.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:8 fdc2443fe61a44d7a902e60fc696702e
msgid "get_firmware_version.png"
msgstr ""

#: chain.key.KeyChain.get_device_uid:1 fd10e3488ec6413a8bc3efa475c3c6d9 of
msgid "get device UID."
msgstr "获取设备 UID。"

#: 77052a32aad54e7da7999861cbc34712 chain.key.KeyChain.get_device_uid:3 of
msgid "UID type, 0 for 4-byte UID, 1 for 12-byte UID."
msgstr "UID 类型，0 表示 4 字节 UID，1 表示 12 字节 UID。"

#: chain.key.KeyChain.get_device_uid:4 e604fcda6c544b1cbc6c72c0e4321b51 of
msgid "Tuple of UID bytes (4 bytes or 12 bytes). Returns empty tuple on error."
msgstr "UID 字节元组（4 字节或 12 字节）。出错时返回空元组。"

#: chain.key.KeyChain.get_device_uid:9 f08281bca32542c888c7598153ba49ff of
msgid "|get_device_uid.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/chain.key.ref:11 3254f601479f449ea767c815fc59220f
msgid "get_device_uid.png"
msgstr ""

